覺唔覺支那人種真係好低等？

去到邊都俾人睇唔起，連黑鬼都可以歧視佢哋。

剩係識自己人蝦自己人，面對外敵又唔敢出聲 (eg. 支美貿易戰俾美國㩒住嚟打)

一啲出名嘅國際化嘅企業都冇 (eg. Facebook, Microsoft, Amazon, Google vs 人人网、騰訊、阿里巴巴、百度)

有錢嘅支那黃種人都知道自己種族唔掂，不昔重金都要放啲仔女去白種人地區讀書，再回流秒殺返自己同類。

最冇人權 (人命最唔值錢)、最亂、最污糟、最嘈、最無法無天、最唔文明、最死板嘅地區通通都係支那種地區。

香港人、澳門人、台灣人都係支那人種，只係有少少白種背景所以好少少

同樣係逼，完全唔同 feel

同樣係師奶

同樣係金融中心

同樣係光頭有錢佬

中學生學語文有三怕，其中一怕就是魯迅周樹人。實際上，中學課本里所選的魯迅文章，很多並不能代表魯迅真正的思想。比如下面這十段關於中國人的文字，從未選入過中學課本，但是每一段就算放在今天，依然發人深省：

1、中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裡開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。——《無聲的中國》一九二七年

2、中國大約太老了，社會上事無大小，都惡劣不堪，像一隻黑色的染缸，無論加進甚麼新東西去，都變成漆黑。可是除了再想法子來改革之外，也再沒有別的路。我看一切理想家，不是懷念“過去”，就是“希望將來”，而對於“現在”這一個題目，都繳了白卷，因為誰也開不出藥方。所有最好的藥方即所謂“希望將來”的就是。——《兩地書》一九二五年

3、中國人的不敢正視各方面，用瞞和騙，造出奇妙的逃路來，而自以為正路。在這路上，就證明著國民性的怯弱，懶惰而又巧滑。一天一天的滿足，即一天一天的墮落，但卻又覺得日見其光榮。在事實上，亡國一次，即添加幾個殉難的忠臣，後來每不想光復舊物，而只去讚美那幾個忠臣；遭劫一次，即造成一群不辱的烈女，事過之後，也每每不思懲兇，自衛，卻只顧歌詠那一群烈女。——《論睜了眼看》一九二五年

4、中國各處是壁，然而無形，像“鬼打牆”一般，使你隨時能“碰”，能打這牆的，能碰而不感到痛苦的，是勝利者。——《碰壁之後》一九二五年

5、我獨不解中國人何以於舊狀況那麼心平氣和，於較新的機運就這麼疾首蹙額；於已成之局那麼委曲求全；於初興之事就這麼求全責備？——《這個與那個》一九二六年

6、中國人不疑自己的多疑。——《我要騙人》一九三六年

7、在中國，尤其是在都市裡，倘使路上有暴病倒地，或翻車捽摔傷的人，路人圍觀或甚至高興的人盡有，有肯伸手來扶助一下的人卻是極少的。——《經驗》一九三三年

8、凡中國所有的，外國也都有。外國人說中國多臭蟲，但西洋也有臭蟲……假使世界上只有一家有臭蟲，而遭別人指摘的時候，實在也不太舒服的……最好還是希望別家也有臭蟲，而竟發現了就更好。」——《外國也有》一九三三年

9、自有歷史以來，中國人是一向被同族屠戮、奴隸、敲掠、刑辱、壓迫下來的，非人類所能忍受的楚痛，也都身受過，每一考查，真教人覺得不像活在人間。——《病後雜談之餘》一九三四年

10、從生活窘迫過來的人，一到了有錢，容易變成兩種情形：一種是理想世界，替處同一境遇的人著想，便成為人道主義；一種是甚麼都是自己掙起來，從前的遭遇，使他覺得甚麼都是冷酷，便流為個人主義。我們中國大概是變成個人主義者多。——《文藝與政治的歧途》一九二七年

係嫁啦，咁又點？

同樣係最高等學府

同樣係踎

同樣係做 IT 狗